\begin{multicols}{2}
  Sur la figure ci-contre, $ABCD$ est un carré de centre $S$.\medskip

  Les points $E$, $F$, $G$ et $H$ sont les milieux respectifs de $[AB]$, $[BC]$, $[CD]$ et $[DA]$.\bigskip

  Compléter les phrases qui suivent.
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize},label distance=1mm]
      \pgfmathsetmacro{\u}{3};
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (0, \u);
      \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (\u, \u);
      \coordinate[label=below right:$C$] (C) at (\u, 0);
      \coordinate[label=below left:$D$] (D) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$E$] (E) at ($(A)!0.5!(B)$);
      \coordinate[label=right:$F$] (F) at ($(B)!0.5!(C)$);
      \coordinate[label=below:$G$] (G) at ($(C)!0.5!(D)$);
      \coordinate[label=left:$H$] (H) at ($(D)!0.5!(A)$);
      \coordinate[label=85:$S$] (S) at ($(H)!0.5!(F)$);
      \foreach \pt/\lb in {A/M,B/J,C/K,D/L} {
          \coordinate[label=above:$\lb$] (\lb) at ($(S)!0.5!(\pt)$);
          \draw[thick] (S) -- (\pt);
        }
      \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
      \draw[thick] (E) -- (F) -- (G) -- (H) -- cycle;
      \draw[thick] (H) -- (F);
      \draw[thick] (E) -- (G);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \item Le symétrique de $A$ par rapport à $H$ est \pointilles[2cm].
  \item Les points $C$ et $S$ sont symétriques par rapport à \pointilles[2cm].
  \item Le segment $[HE]$ à pour symétrique \pointilles[2cm] par rapport à $M$.
  \item L'image du segment $[HL]$ par la symétrie de centre $S$ est \pointilles[2cm].
  \item Le symétrique de $GSC$ par rapport à \pointilles[2cm] est $SFC$.
  \item Le triangle $BJF$ est l'image de \pointilles[2cm] par la symétrie de centre $S$.
\end{enumerate}